《**妙手仁心III**》（），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司時裝醫務](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，由[吳啟華](../Page/吳啟華.md "wikilink")、[林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink")、[陳豪](../Page/陳豪.md "wikilink")、[黎姿](../Page/黎姿.md "wikilink")、[吳美珩](../Page/吳美珩.md "wikilink")、[曹永廉](../Page/曹永廉.md "wikilink")、[邵美琪及](../Page/邵美琪.md "wikilink")[廖碧兒領銜主演](../Page/廖碧兒.md "wikilink")，監製[戚其義](../Page/戚其義.md "wikilink")。此劇為《[妙手仁心](../Page/妙手仁心.md "wikilink")》系列第三輯。

此劇於2007年10月30日、2017年5月25日在[翡翠台](../Page/翡翠台.md "wikilink")，2016年2月27日在[TVB星河频道重播](../Page/TVB星河频道.md "wikilink")。

## 演員表

### 管理層

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳鴻烈.md" title="wikilink">陳鴻烈</a></p></td>
<td><p><strong>曾達賢</strong></p></td>
<td><p><strong>T.Y.</strong><br />
醫院行政總監，第2集上任<br />
曾淑淇之父<br />
第38集遇上車禍，於第40集去世。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丁主惠.md" title="wikilink">丁主惠</a></p></td>
<td><p>Amy</p></td>
<td><p>醫院投訴公關<br />
王國彬妻子，後分開</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳-{琼}-</a></p></td>
<td><p>Daisy</p></td>
<td><p>醫院公關</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 急診室

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>黎國柱</strong></p></td>
<td><p><strong>Henry</strong><br />
首席主診醫生<br />
筆名<strong>清風</strong><br />
程至美之好友<br />
Jan之前男友<br />
與葉淘互有好感，後爲男友；雖仍深愛，但因了解而於結局選擇分手 向眾仁之友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></strong></p></td>
<td><p><strong>向眾仁</strong></p></td>
<td><p><strong>Chris</strong><br />
高級醫生<br />
萬安生之丈夫<br />
被戴玉瑩暗戀 黎國柱之友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉曉彤.md" title="wikilink">劉曉彤</a></p></td>
<td><p><strong>廖美娟</strong></p></td>
<td><p><strong>Karen</strong><br />
醫生<br />
劉尚昌妻子，後離婚<br />
熙熙之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄭子誠.md" title="wikilink">鄭子誠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王國彬</strong></p></td>
<td><p><strong>Bryan</strong><br />
醫生<br />
Amy之丈夫，後分開<br />
與蘇安茜外遇</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 醫生

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a></strong></p></td>
<td><p><strong>程至美</strong></p></td>
<td><p><strong>Paul</strong><br />
<a href="../Page/腦外科.md" title="wikilink">腦外科首席顧問醫生</a><br />
曾任仁愛醫院代理行政總監（第1及2集）<br />
何心妍、簡素媛前男友<br />
岑雅晴男友<br />
黎國柱之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/陳豪.md" title="wikilink">陳　豪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>林敏智</strong></p></td>
<td><p><strong>M.C.</strong><br />
<a href="../Page/心臟外科.md" title="wikilink">心臟外科主診醫生</a><br />
簡素媛之前男友<br />
Martha之前夫<br />
林祖陽之養父<br />
曾喜歡葉淘，後為好友<br />
曾淑淇之男友<br />
SARS後患有骨枯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/邵美琪.md" title="wikilink">邵美琪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>萬安生</strong></p></td>
<td><p><strong>Anson</strong><br />
<a href="../Page/婦產科.md" title="wikilink">婦產科主診醫生</a><br />
萬寧生（第二輯已死）之姊<br />
向眾仁之妻子<br />
高樂之前女友<br />
於第30集為孕婦做接產手術後不適暈倒，結果小產收場</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/吳美珩.md" title="wikilink">吳美珩</a></strong></p></td>
<td><p><strong>葉　淘</strong></p></td>
<td><p><strong>Sarah</strong><br />
<a href="../Page/骨科.md" title="wikilink">骨科高級醫生</a><br />
岑雅晴之好友<br />
曾患癌，後復發<br />
林敏智對其有好感，後為好友<br />
與黎國柱互有好感，後爲女友；雖仍深愛，但因了解而於結局選擇分手</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黎姿.md" title="wikilink">黎　姿</a></strong></p></td>
<td><p><strong>岑雅晴</strong></p></td>
<td><p><strong>Frances</strong><br />
高級法醫病理學首席專家首席法醫<br />
譚勇明、李志強之前女友<br />
程至美之女友<br />
葉淘之好友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 實習醫生

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/廖碧兒.md" title="wikilink">廖碧兒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>曾淑淇</strong></p></td>
<td><p><strong>Betsy</strong><br />
婦產科急診心臟科<br />
曾達賢之女<br />
甘浩文之繼女<br />
曾喜歡黎國柱<br />
林敏智之女友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳宇琛.md" title="wikilink">陳宇琛</a></p></td>
<td><p><strong>林清偉</strong></p></td>
<td><p><strong>Angus</strong><br />
腦外科高級<br />
喜歡曾淑淇<br />
因多元性化學敏感放棄成為醫生，後從商並成為十大年青富豪之一<br />
勞志強之好友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 護士

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林漪娸.md" title="wikilink">林漪娸</a></p></td>
<td><p>李伊華</p></td>
<td><p><strong>Eva</strong><br />
護士長<br />
佳佳之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/姚嘉妮.md" title="wikilink">姚嘉妮</a></strong></p></td>
<td><p><strong>戴玉瑩</strong></p></td>
<td><p><strong>Grace</strong><br />
婦產科護士<br />
單戀向眾仁</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何綺雲.md" title="wikilink">何綺雲</a></p></td>
<td><p>蘇安茜</p></td>
<td><p><strong>Rosanna</strong><br />
婦產科護士<br />
王國彬外遇對象</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周家怡.md" title="wikilink">周家怡</a></p></td>
<td><p>張小儀</p></td>
<td><p><strong>Rachel</strong><br />
急症室護士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/簡慕華.md" title="wikilink">簡慕華</a></p></td>
<td><p>蔡美鳳</p></td>
<td><p><strong>Anna</strong><br />
急症室護士</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/汪琳.md" title="wikilink">汪　琳</a></p></td>
<td><p>塗潔琳</p></td>
<td><p><strong>Kelly</strong><br />
急症室護士</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌</a></strong></p></td>
<td><p><strong>何德廣</strong></p></td>
<td><p>黎國柱、程至美之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/唐文龍.md" title="wikilink">唐文龍</a></strong></p></td>
<td><p><strong>譚勇明</strong></p></td>
<td><p><strong>Edmond</strong><br />
岑雅晴前男友<br />
萬寧生前男友（第二輯）<br />
於第17集與張家傑一同遭黑手黨殺害</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃𨥈瑩.md" title="wikilink">黃𨥈瑩</a></p></td>
<td></td>
<td><p>何德廣妻子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒙嘉慧.md" title="wikilink">蒙嘉慧</a></p></td>
<td><p>何心妍</p></td>
<td><p><strong>Tracy</strong><br />
全<a href="../Page/外科.md" title="wikilink">外科醫生</a><br />
程至美前女友<br />
何守仁女兒<br />
何志泓之妹<br />
於第1集意外身亡<br />
罹患有<a href="../Page/癲癇症.md" title="wikilink">癲癇症及</a><a href="../Page/精神分裂.md" title="wikilink">精神分裂</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王賢誌.md" title="wikilink">王賢誌</a></p></td>
<td><p>何志泓</p></td>
<td><p><strong>Alan</strong><br />
何心妍兄長<br />
何守仁長子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>何守仁</p></td>
<td><p>何心妍、何志泓之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚小環.md" title="wikilink">譚小環</a></p></td>
<td><p>簡素媛</p></td>
<td><p><strong>Phoebe</strong><br />
作家<br />
林敏智前女友<br />
程至美前女友<br />
於第30集曉得罹患惡性腦瘤<br />
於第33集自殺墜樓身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓君婷.md" title="wikilink">韓君婷</a></p></td>
<td><p>Martha</p></td>
<td><p>林敏智前妻<br />
林祖陽之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/包駿寅.md" title="wikilink">包駿寅</a></p></td>
<td><p>林祖陽</p></td>
<td><p><strong>Joe</strong><br />
Martha之子<br />
林敏智之養子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></p></td>
<td><p>甘浩文</p></td>
<td><p>曾淑淇繼父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋家雄.md" title="wikilink">韋家雄</a></p></td>
<td><p>勞志強</p></td>
<td><p><strong>Derek</strong><br />
物理治療師<br />
被程至美撤銷醫生資格<br />
林清偉之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>劉尚昌</p></td>
<td><p>廖美娟丈夫，後離婚<br />
熙熙之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王樹熹.md" title="wikilink">王樹熹</a></p></td>
<td><p>熙熙</p></td>
<td><p>劉尚昌、廖美娟之子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧梓峰.md" title="wikilink">鄧梓峰</a></p></td>
<td><p>李志強</p></td>
<td><p><strong>Nelson</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳嘉儀.md" title="wikilink">陳嘉儀</a></p></td>
<td><p>徐思行</p></td>
<td><p><strong>Alice</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殷_櫻.md" title="wikilink">殷　櫻</a></p></td>
<td><p>史靜嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾慧雲.md" title="wikilink">曾慧雲</a></p></td>
<td><p>向眾藍</p></td>
<td><p>向眾仁之姊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/溫裕紅.md" title="wikilink">溫裕紅</a></p></td>
<td><p>陳心寧</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方伊琪.md" title="wikilink">方伊琪</a></p></td>
<td><p>周寶珊</p></td>
<td><p>康仔之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td><p>羅四海</p></td>
<td><p>岑雅晴助手</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳霽平.md" title="wikilink">陳霽平</a></p></td>
<td><p>Jan</p></td>
<td><p>黎國柱女友<br />
於第1集分手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張潔蓮.md" title="wikilink">張潔蓮</a></p></td>
<td><p>陳穎瑜</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>黃慧萍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李啟傑.md" title="wikilink">李啟傑</a></p></td>
<td><p>任志昇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>男病人</p></td>
<td><p>因家庭慘劇而大鬧醫院<br />
拔掉了救援儀器令自己的女兒有一線生機而變了不治死亡<br />
最後被程至美打了一頓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>譚禮堅</p></td>
<td><p>救護員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何俊軒.md" title="wikilink">何俊軒</a></p></td>
<td><p>邱柏南</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彭冠中.md" title="wikilink">彭冠中</a></p></td>
<td><p>黎鎮岳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關_菁.md" title="wikilink">關　菁</a></p></td>
<td><p>李成威</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張貝蒨.md" title="wikilink">張貝蒨</a></p></td>
<td><p>梁惠蓮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡康年.md" title="wikilink">蔡康年</a></p></td>
<td><p>黎偉德</p></td>
<td><p>麻醉師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>李仕琛</p></td>
<td><p><strong>Simpson</strong><br />
張家傑（傑仔）的上司<br />
於第37集腦瘤爆裂身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張智軒.md" title="wikilink">張智軒</a></p></td>
<td><p>病人甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李永豪.md" title="wikilink">李永豪</a></p></td>
<td><p>康仔</p></td>
<td><p>周寶珊之子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張國威.md" title="wikilink">張國威</a></p></td>
<td><p>張家傑（傑仔）</p></td>
<td><p>弱智人士、勇明已逝舊同袍的弟弟<br />
於第17集與譚勇明一同遭黑手黨殺害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊明.md" title="wikilink">楊　明</a></p></td>
<td><p>高樂</p></td>
<td><p>萬安生前男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸駿光.md" title="wikilink">陸駿光</a></p></td>
<td><p>何大興（大舊）</p></td>
<td><p>利用傑仔的小混混<br />
於第18集遇車禍身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉彩玉.md" title="wikilink">劉彩玉</a></p></td>
<td><p>許醫生</p></td>
<td><p>解釋萬安生肚內嬰兒報告的婦科首席醫生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>林尼</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳山聰.md" title="wikilink">陳山聰</a></p></td>
<td><p>警察</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>黃醫生</p></td>
<td><p><strong>Tony</strong><br />
心理醫生</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                                  |                                  |
| ------ | ------ | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數** | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05  | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10  | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3      | 11-15  | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4      | 16-20  | 29[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5      | 21-25  | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 6      | 26-30  | 28[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 7      | 31-35  | 27[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 31[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 8      | 36-40  | 27[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 30[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

## 製作特輯

此劇的製作特輯名為《妙手仁心III製作檔案》，於2005年7月23日（星期六）22:30-22:55在[翡翠台播出](../Page/翡翠台.md "wikilink")，由[廖碧兒擔任主持](../Page/廖碧兒.md "wikilink")，內容主要介紹此劇的拍攝製作過程和花絮。

## 記事

  - 2004年6月15日：此劇在[將軍澳](../Page/將軍澳.md "wikilink")[電視廣播城舉行試造型記者會](../Page/電視廣播城.md "wikilink")。\[1\]

## 參考資料

## 外部連結

  - [《妙手仁心III》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162458/http://gotv.tvb.com/programme/103200/152704/)

## 電視節目的變遷

[Category:無綫電視劇集系列](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:2005年無綫電視劇集](../Category/2005年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視醫學劇集](../Category/無綫電視醫學劇集.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")

1.